尹兆堅踢保 轟警濫暴

節錄

尹兆堅踢保 轟警濫暴

尹兆堅在醫院外向記者展示被毀眼鏡。

【本報訊】民主黨立法會議員尹兆堅7.1下午在銅鑼灣東角道，用揚聲器與驅趕市民的警員理論，卻被指涉嫌阻差辦公，遭警方以胡椒噴劑直射臉部並制服在地，最後被反綁雙手帶走。尹感胸口受壓及呼吸困難須送院，至昨日踢保獲釋，並在被捕後逾56小時出院。他批評警方拘捕他是「莫須有」，反映當局在港版國安法生效後更肆無忌憚濫捕，相信自己的例子只是冰山一角。

相關新聞：被告多處骨折缺席聆訊

遭壓背拗手 現心律不正

。。。。。。。
「佢哋好大力，我越用力或叫痛，佢哋就越要壓住我，仲要紮起我雙手。我同佢講隻手好痛，唔好再拗啦，佢再拗多幾吓，有警員仲話『好舒服呀，好舒服』，極之離譜。」

尹續指當時
。。。。。。
直言「好似打風咁」。

被扣查期間，尹表示不適要求送院檢查，但被拖延三小時才獲送院，「三個鐘頭我提出三次要求，佢先送我入院，係好離譜嘅延誤。」尹指自己出現心律不正及心電圖不尋常，留醫期間經多次檢查。他已踢保獲釋，
。。。。。。

好嬲好嬲，但又唔會私人檢控